智障童父斥校方卸責離譜 報警兼向教育局投訴

被遺在校車上的男童。梁先生提供

日前一名智障男童乘校巴上學，原定跟隨學校老師前往藍田進行牙科保健，男童家長到診所會合兒子，但不見兒子蹤影，於是追問帶隊老師，校方稱其兒子有乘校巴抵達學校，其後發現男童被遺留在校巴上，更被校巴載到屯門區。校巴後來將男童載回將軍澳校舍。男童父親接受《蘋果》訪問時對事件表達極度不滿，正向教育局作出投訴。

事件發生於6月3日早上約8時半，9歲姓梁的智障男童如常乘搭校巴前往將軍澳匡智翠林晨崗學校上學，校方原安排學童於校內上完第一節課堂後，便要跟隨學校前往藍田學童牙科診所進行牙科保健，男童父親梁先生於早上10時許到達牙科診所後，與其他家長一同等待子女，旅遊巴到達診所後，不少跟涉事男童同班的同學已經到場，惟不見男童蹤影。

梁先生於是追問在場的班主任老師，老師向梁表示其兒子沒有乘搭旅遊巴到診所，今早不見男童出現在學校課室，亦不見他的書包，又表示以為男童由家長直接帶到診所，所以沒有為意。梁先生感到愕然，因學校通告早已列明會安排學童由校方帶隊前往診所。其後老師致電回校查詢，校方則表示早上負責接學生落校車的老師，肯定男童已抵達學校，並着梁先生放心，若找回男童會由老師帶男童「飛的士」前來進行牙科檢查。

梁先生聽罷亦感到放心，惟校方其後表示在校內未有尋獲男童，有學校老師反問梁先生是否肯定男童不在家中，其後又再澄清負責老師並沒有見到男童，只是看見校車點名紙顯示全部學童到齊，並肯定所有學生已落校車。

梁先生於是致電回校，找另一位班主任老師查詢，該老師告知發現男童真的不在校內，於是校方致電校車公司，才揭發男童今早並沒有落校巴，而司機及保母亦沒有留意，男童則被校車載到屯門區，校車公司立刻安排校巴，將男童載回將軍澳校舍，男童前後失蹤約3個小時。

梁先生表示，兒子因學校及校車保母的失誤而導致失蹤，認為事件非常嚴重。他批評該校老師態度不專業，而校方多次「信口開河」指其兒子已身在學校，但實際上未有確保校車上的學生確實回校，屬嚴重失誤。校方其後更將責任完全推卸在校巴保母身上，梁先生認為事件不只是保母的責任，校方同樣亦有責任確保學童已安全回校，形容事件「離譜」。

事後梁先生發電郵向學校投訴，惟學校一直未有回覆，直至他將電郵傳送至匡智會投訴，匡智會快速回應他指會調查事件，學校校長其後才回應他的電郵，並將回應的副本發送予匡智會，指會依照程序調查事件，調查需時一個月。

梁先生又斥責校車公司沒有家長同意，便將其兒子帶離學校，強調會追究其責任。

涉事的校車公司為興業旅運有限公司，《蘋果》曾分別向負責人蘇先生及蘇太查詢，兩人均表示不清楚事件。蘇先生更稱自己在歐洲，要向職員查詢後才能回應，而蘇太起初則着記者向蘇先生查詢，又指對方可能飲茶聽不到電話，記者向她表示蘇先生身在歐洲未能回應事件，她則指對方經常「周圍去」，所以不知道他在何處，而自己很忙不知道事件，所以拒絕回應。

後來梁先生亦有向警方報案，惟對方稱男童已尋回，因此「冇嘢可以做」而不受理報案。梁先生認為事件有人涉及刑事責任，質疑為何警方不調查事件。

《蘋果》亦曾致電該男童所乘搭校巴的負責保母，保母聞記者查詢即表示不會回應事件，然後匆匆掛線。

教育局表示收到有關投訴，並已立即與學校跟進。校方表示已就此事向相關家長解釋及即時檢討機制，避免再發生同類事件。教育局已敦促學校檢視有關學童乘坐校巴之安排，及與家長加強溝通，確保學生安全。

警方發言人回覆查詢時表示，牛頭角警署昨日（4日）接獲一名35歲姓梁男子報案，指其9歲的兒子於六月三日早上乘坐校巴到診所檢查，惟他發現其兒子未有於早上11時到達診所，向校巴公司了解後發現其兒子仍留在車上，報案人同日下午約1時接回兒子，該男童沒有受傷。報案人要求備案，案件由牛頭角分區人員跟進。

《蘋果》正向涉事學校所屬的匡智會傳訊部查詢事件。

梁先生於是追問在場的班主任老師，老師向梁表示其兒子沒有乘搭旅遊巴到診所，今早不見男童出現在學校課室，亦不見他的書包，又表示以為男童由家長直接帶到診所，所以沒有為意。

屌你個班主任, 乜撚都唔知係度亂 up

智障學校
智障學生
智障老師
智障保母

點解無人話吓個呀爸唔識教

個細路見到自己係車都唔識出聲？

個仔第日仲大把日子挨

都幾離譜㗎喎，所謂嘅班主任竟然唔知少咗個人返到學校
我當你學校無規定要返學點名，咁作為班主任都好應該心裡面數下係咪齊人囉，如果見到無咗個人就即刻跟進啦
依家仲要已經上咗一堂再去到藍田要個家長問到，都仲可以求鳩祈話應該喺學校，真係好撚垃圾囉

連老師都係智障？

接落車果個又冇確定學生有冇落晒車
班主任見少左個又冇出聲
仲唔係智障？

屌你老味
正常智商嘅連登/高登仔搭小巴都唔敢叫有落啦，人地真智障㗎，唔敢出聲好撚出奇？
你返屋企屌你老豆唔撚識教你條on9啦

呢間係特殊學校, 咁既失誤其實唔應該發生啦

D老師同保母似係原校畢業生

智障=細膽

智障點識分幾時可以落車，平時有保姆叫佢落車，佢就落車，無人叫佢落車就一路鳩坐。亦都有可能訓左，又無人知佢無落車。點講都好，關佢老豆乜事。

屌得依間都係中至輕度，點會去到車都唔識落

個老豆生就識教就唔識？

喺中小學我經歷過無數次點人數
屌你老母而家啲教畜連呢一步都慳?
屌你老母你以為自己有部無人機同先進人工智能幫你點人數呀?
咁撚弱智唔撚好做啦屌你老母

智障學校

你係佢個仔啲同學？

應該唔係，間嘢係收輕度智障的學生

呢獲真係學校問題

偶爾都有一兩個中度，但都係比較well trained

連登仔浄係識批評唔識批判

大人都大把訓到唔知醒落車，何況個智障小朋友

未接觸過就唔好講亂講啦

對住輸波台on9仔都咁認真覆

直接啲屌佢老母，祝佢長賭長輸算啦

你又知我無接觸過

笑左 唔該曬你